Деструктуризація потрібна для того, щоб ділити складну структуру коду на прості частини, витягувати значення з масиву чи об'єкту, присвоювати їх у змінні, що значно покращує та скорочує написання коду.